[{"utter": "Vamos fuzilar a petralhada", "context": "Jair Bolsonaro, em com\u00edcio no Acre", "bible": "A\u00ed Jesus disse: \"Guarde a sua espada, pois quem usa a espada ser\u00e1 morto por uma espada\".", "ref": "Mateus 22:52", "image": "/static/pomba-laranja.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/FYErb6oriiU", "rants": [{"text": "Quanto mais se matar, melhor", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ii-Bo9HPAeE"}}, {"text": "Viol\u00eancia se combate com viol\u00eancia", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=o8ECr0eDEGo"}}, {"text": "Bolsonaro ensina crian\u00e7a a fazer gesto de arma e causa revolta", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hpep_70CWlw"}}], "events": [{"title": "Mestre de capoeira \u00e9 morto por eleitor de Bolsonaro ap\u00f3s declarar voto no PT", "image": "https://extra.globo.com/incoming/23139253-c7d-8af/w640h360-PROP/xmoa.jpg.pagespeed.ic.jMLoqYFCWZ.jpg", "text": "Mestre Moa do Katend\u00ea, de 63 anos, foi assassinado com 12 facadas ap\u00f3s se\nposicionar contra Jair Bolsonaro num bar de Salvador.", "source": {"name": "BBC Brasil)", "url": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-45806355"}}, {"title": "Cachorro \u00e9 morto em carreata por eleitores de Bolsonaro", "image": "https://s2.glbimg.com/20uK-Um1A3px57Q76UkHNvq59-Q=/0x0:1700x1065/1000x0/smart/filters:strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/u/5/t00JL0T3ifS4pbFOZKXQ/cachorro1.jpg", "text": "A dona do animal disse que estava com seus quatro cachorros, na frente de casa,\nquando um homem que participava do movimento se incomodou com o barulho dos\nc\u00e3es e atirou. \"Um homem saiu do carro e deu um tiro no p\u00e9 do Marley e, depois\nque o cachorro correu, ele deu mais dois tiros\", conta a mulher.", "source": {"name": "O Globo)", "url": "https://oglobo.globo.com/brasil/irma-de-marielle-franco-diz-que-foi-agredida-verbalmente-por-apoiadores-de-bolsonaro-23141100"}}, {"title": "Apoiadores de Bolsonaro realizaram pelo menos 50 ataques em todo o pa\u00eds", "image": "https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/10/11/politica/1539282750_803269_1539282894_sumario_normal_recorte1.jpg", "text": "Todos esses ataques violentos aconteceram desde o dia 30 de setembro, em meio\nao acirramento da viol\u00eancia eleitoral. A grande maioria dessas agress\u00f5es foi\nfeita por apoiadores de Jair Bolsonaro. Isso mostra que as declara\u00e7\u00f5es de\nBolsonaro que incitam a viol\u00eancia contra mulheres, LGBTs, negros e \u00edndios e a\nviol\u00eancia policial est\u00e3o ecoando pa\u00eds afora e se transformaram em agress\u00f5es\nf\u00edsicas e verbais nestas elei\u00e7\u00f5es.", "source": {"name": "El Pa\u00eds", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/10/11/politica/1539282750_803269.html"}}]}, {"utter": "N\u00e3o abro m\u00e3o do que estou recebendo [$163 mil por m\u00eas]", "context": "Jair Bolsonaro, em com\u00edcio", "bible": "\u00c9 mais dif\u00edcil um rico entrar no reino de Deus do que um camelo passar pelo fundo de uma agulha.", "ref": "Marcos 10:25", "image": "/static/pao.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/h0f8NeJjuFs", "rants": [{"text": "O [meu] partido recebeu propina sim", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D62y7u04-U8"}}], "events": [{"title": "Bolsonaro vota a favor do aumento do pr\u00f3prio sal\u00e1rio", "image": "https://www.redebrasilatual.com.br/politica/2018/09/bolsonaro-votou-a-favor-de-privilegios-aumento-de-gastos-e-contra-privatizacoes/bolsonaro/image_preview", "text": "Em dezembro de 2010, Bolsonaro e outros deputados federais apoiaram a requisi\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia para o projeto de aumento do pr\u00f3prio sal\u00e1rio (e tamb\u00e9m o de senadores, ministros de Estado,  vice-presidente e presidente). O sal\u00e1rio foi aumentado para $26,7 mil. Apenas 35 deputados votaram contra.", "source": {"name": "Congresso em Foco", "url": "https://congressoemfoco.uol.com.br/especial/noticias/quem-apoiou-a-votacao-do-aumento-para-os-parlamentares/"}}]}, {"utter": "A \u00fanica coisa boa do Maranh\u00e3o \u00e9 o pres\u00eddio de Pedrinhas", "context": "Jair Bolsonaro, em entrevista na C\u00e2mara dos Deputados", "bible": "Lembrem-se dos presos como se estivessem presos com eles; e dos que s\u00e3o maltratados como se fossem voc\u00eas mesmos a sofrer.", "ref": "Hebreus 13:3", "image": "/static/ararat.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/Yq6tOEp5bXs", "rants": [{"text": "A PM devia ter matado 1.000 e n\u00e3o 111 presos (sobre o massacre do Carandir\u00fa)", "source": {"name": "Folha de S\u00e3o Paulo", "url": "http://acervo.folha.com.br/fsp/1997/10/03/264/"}}], "events": [{"title": "Fotos exp\u00f5em superlota\u00e7\u00e3o e 'cela de castigo' em Pedrinhas", "image": "https://imirante.com/oestadoma/imagens/2016/10/07/1475835892-973947911-747x429.jpg", "text": "Fotos de dentro do pres\u00eddio de Pedrinhas, em S\u00e3o Lu\u00eds-MA, exibem cenas de precariedade, dois anos e meio ap\u00f3s a unidade se tornar not\u00edcia mundo afora por um v\u00eddeo que mostrava presos decapitados. Uma das cenas mais insalubres retratadas \u00e9 a de uma cela de \"castigo\" do pres\u00eddio, destinadas a presos que cometem infra\u00e7\u00f5es dentro da pris\u00e3o. \"Submeter detentos a essas condi\u00e7\u00f5es equivale a submet\u00ea-los \u00e0 tortura\", diz o advogado Rafael Cust\u00f3dio, da Conectas.", "source": {"name": "BBC Brasil", "url": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-37581856"}}, {"title": "Relator da ONU diz haver 'alto grau' de tortura a presos interrogados no Brasil", "image": "https://imirante.com/oestadoma/imagens/galerias/2016/10/07/313/PEDRINHAS%20BBC%203%20750.jpg", "text": "O relator especial do Conselho de Direitos Humanos da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), Juan M\u00e9ndez, afirmou nesta sexta-feira (14) que existe \"um alto grau do uso da tortura na interroga\u00e7\u00e3o. H\u00e1 um alto grau de impunidade pela tortura. Perguntamos em muitos estados sobre tortura e maus tratos nas cadeias, o n\u00famero de casos levados \u00e0 Justi\u00e7a e o n\u00famero de condena\u00e7\u00f5es por tortura.\"", "source": {"name": "G1", "url": "http://g1.globo.com/politica/noticia/2015/08/relator-da-onu-diz-haver-alto-grau-de-tortura-presos-interrogados-no-brasil1.html"}}, {"title": "Apesar de leis, ex-presos enfrentam resist\u00eancia no mercado de trabalho", "image": "http://s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2010/12/08/francisco_4_620x465.jpg", "text": "De acordo com Mauro Rog\u00e9rio Bitencourt, coordenador do programa de reintegra\u00e7\u00e3o social da Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo, \u201cO grande problema de inser\u00e7\u00e3o [de ex-presos] no mercado de trabalho \u00e9 o preconceito. O ex-presidi\u00e1rio que n\u00e3o consegue se fixar volta para a criminalidade. E quempaga \u00e9 a sociedade, \u00e9 um preconceito que gera preju\u00edzo\u201d. O \u00edndice de reincid\u00eancia no crime no Brasil gira em torno de 60% a 70%, segundo o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria.", "source": {"name": "G1", "url": "http://g1.globo.com/concursos-e-emprego/noticia/2010/12/apesar-de-leis-ex-presos-enfrentam-resistencia-no-mercado-de-trabalho.html"}}]}, {"utter": "Ningu\u00e9m gosta de homossexual, a gente suporta", "context": "Bolsonaro, comentando representa\u00e7\u00e3o feita pelo PSOL no Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara", "bible": "Ame os outros como voc\u00ea ama voc\u00ea mesmo.", "ref": "Mateus 22:39b", "image": "/static/arcoiris.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/50NvJ4DutO0", "rants": [{"text": "Prefiro que um filho meu morra num acidente do que apare\u00e7a com um bigodudo por a\u00ed.", "source": {"name": "Terra", "url": "https://www.terra.com.br/noticias/brasil/bolsonaro-prefiro-filho-morto-em-acidente-a-um-homossexual,cf89cc00a90ea310VgnCLD200000bbcceb0aRCRD.html"}}, {"text": "Os gays n\u00e3o s\u00e3o semideuses. A maioria \u00e9 fruto do consumo de drogas.", "source": {"name": "El Pa\u00eds", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2014/02/14/politica/1392402426_093148.html"}}], "events": [{"title": "Seguidores do Bolsonaro atacam mulher trans com barra de ferro", "image": "https://odia.ig.com.br/_midias/jpg/2018/10/10/700x470/1_jullyana_agresao-8274875.jpg", "text": "Mulher trans foi agredida com barra de ferro na cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, chutes e\nsocos pelo corpo. Estava sozinha quando ouviu os gritos\"Bolsonaro vai ganhar\npara acabar com os veados, essa gente lixo tem que morrer\".", "source": {"name": "Metro 1", "url": "https://www.metro1.com.br/noticias/vida-alheia/62492,mulher-trans-e-atacada-no-rio-com-barra-de-ferro-por-apoiadores-de-bolsonaro.html"}}, {"title": "Estudante \u00e9 atacada por eleitor de Bolsonaro no Rio de Janeiro", "image": "https://o.aolcdn.com/images/dims?crop=3839%2C1919%2C0%2C389&quality=85&format=jpg&resize=630%2C315&image_uri=https%3A%2F%2Fmedia-mbst-pub-ue1.s3.amazonaws.com%2Fcreatr-images%2F2018-10%2F68b0a2f0-ccba-11e8-aedd-2c2f0858d415&client=a1acac3e1b3290917d92&signature=803c961b1be545cdf35bc87d3a9140ddef12f86d", "text": "Jovem sofreu agress\u00f5es f\u00edsicas e verbais enquanto voltava para casa. \"Ele\ncome\u00e7ou a gritar que eu era sapat\u00e3o, feminista de merda e vagabunda. Que eu n\u00e3o\nera mulher de respeito por estar na rua de madrugada e que Bolsonaro vai acabar\ncom isso\u201d, conta ela.", "source": {"name": "Brasil de Fato", "url": "https://www.brasildefato.com.br/2018/10/12/estudante-e-atacada-por-eleitor-de-bolsonaro-no-rio-de-janeiro/index.html?fbclid=IwAR3dXk3cCzALeZ9XlQ64ZZ1s4nIyHjU9JOp7Li9EX6hZqtudyEFzKXsuZHI"}}, {"title": "Travesti \u00e9 espancada ap\u00f3s se posicionar contra Bolsonaro", "image": "http://www.portaldiariodonorte.com.br/wp-content/uploads/2018/09/ac38426d-e8d6-41b2-848d-e9bfbbf1f10f.jpg", "text": "A travesti Netinha Matias, de 40 anos, foi brutalmente espancada por dois\napoiadores de Bolsonaro, dentro de sua resid\u00eancia na cidade de Sigefredo Pacheco,\nno Norte do Piau\u00ed. Abertamente apoiadora do #ELEN\u00c3O e contra Bolsonaro, ela\nrelata que agress\u00f5es foram motivadas por desaven\u00e7as pol\u00edticas.", "source": {"name": "Portal Di\u00e1rio do Norte", "url": "http://www.portaldiariodonorte.com.br/travesti-e-espancado-no-piaui-apos-se-posicionar-contra-bolsonaro/"}}]}, {"utter": "Eu sonego tudo que for poss\u00edvel", "context": "Bolsonaro, em entrevista ao programa C\u00e2mera Aberta da Band", "bible": "Ai de voc\u00eas, mestres da Lei e fariseus, hip\u00f3critas! Pois voc\u00eas lavam o copo e o prato por fora, mas por dentro estes est\u00e3o cheios de coisas que voc\u00eas conseguiram pela viol\u00eancia e pela gan\u00e2ncia.", "ref": "Mateus 23:25", "image": "/static/rede.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/CsRUSa9CA2E", "rants": [{"text": "Esse dinheiro do aux\u00edlio moradia, eu usava pra comer gente", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?time_continue=1&v=HwwMlyQkw2Q"}}], "events": [{"title": "Site do TSE mostra que Bolsonaro recebeu $200 mil da JBS", "image": "/static/no-foto.png", "text": "O nome do deputado federal Jair Bolsonaro (PP) aparece no site do Tribunal Superior Eleitoral (TSE),\nem \u201cConsulta aos Doadores e Fornecedores de Campanha de Candidatos\u201d. Ali, consta que ele recebeu o valor\nde R$ 200 mil da JBS durante sua campanha em 2014. O pol\u00edtico postou um v\u00eddeo em seu canal do YouTube,\nem que diz que os R$ 200 mil foram devolvidos como \u201cdoa\u00e7\u00e3o ao partido\u201d. No entanto, na planilha do TSE,\nos mesmos R$ 200 mil voltam \u00e0 conta de Bolsonaro numa doa\u00e7\u00e3o feita pelo fundo partid\u00e1rio.", "source": {"name": "Metr\u00f3poles", "url": "https://www.metropoles.com/brasil/politica-br/site-do-tse-mostra-que-bolsonaro-recebeu-doacao-da-jbs"}}, {"title": "Bolsonaro \u00e9 acusado de Caixa 2 ap\u00f3s den\u00fancia de esquema bancado por empres\u00e1rios contra o PT", "image": "/static/no-foto.png", "text": "Empresas que apoiam Jair Bolsonaro s\u00e3o acusadas de comprar pacotes de \"disparo\nem massa\" de mensagens contra o PT no aplicativo WhatsApp. A pr\u00e1tica \u00e9 considerada\nilegal por se tratar de doa\u00e7\u00e3o de campanha por empresas de forma n\u00e3o declarada e\nconfigura esquema de Caixa 2. Cada contrato chegaria a casa dos R$ 12 milh\u00f5es, o\nque significa que 100 a 30 milh\u00f5es de mensagens podem ter sido enviadas. As bases\nde usu\u00e1rios muitas vezes s\u00e3o fornecidas ilegalmente por empresas de cobran\u00e7a ou\npor funcion\u00e1rios de empresas telef\u00f4nicas.", "source": {"name": "Folha de S\u00e3o Paulo", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/10/empresarios-bancam-campanha-contra-o-pt-pelo-whatsapp.shtml"}}]}, {"utter": "Senegaleses, Haitianos, Iranos, Bolivianos, tudo que \u00e9 esc\u00f3ria do mundo, n\u00e9, e agora t\u00e1 chegando os S\u00edrios tamb\u00e9m aqui.", "context": "Bolsonaro, em entrevista ao jornal Op\u00e7\u00e3o", "bible": "E quando o estrangeiro peregrinar convosco na vossa terra, n\u00e3o o oprimireis. Como um natural entre v\u00f3s ser\u00e1 o estrangeiro que peregrina convosco; am\u00e1-lo-\u00e1s como a ti mesmo, pois estrangeiros fostes na terra do Egito. Eu sou o Senhor vosso Deus.", "ref": "Lev\u00edtico 19:33-34", "image": "/static/deserto.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/-2JaiUcoUfU", "rants": [], "events": [{"title": "\u00caxodo venezuelano: Roraima vive tens\u00e3o entre brasileiros e venezuelanos", "image": "https://ep01.epimg.net/brasil/imagenes/2018/08/22/politica/1534965762_180606_1534985377_sumario_normal_recorte1.jpg", "text": "Em Boa Vista e Pacaraima (RR), a crise de imigra\u00e7\u00e3o de venezuelanos gera\nconflitos, inflamados por pol\u00edticos que exploram ret\u00f3rica xen\u00f3foba para fins\neleitorais. Epis\u00f3dios de agress\u00e3o s\u00e3o recorrentes.", "source": {"name": "El Pa\u00eds", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/08/22/politica/1534965762_180606.html"}}, {"title": "Ataque a venezuelanos em Roraima mostra como a xenofobia se alimenta", "image": "http://www.justificando.com/wp-content/uploads/2018/08/venezuelanos-deixam-o-brasil-4.jpeg", "text": "A Venezuela vive uma crise atroz e milh\u00f5es de cidad\u00e3os tentam migrar para o\nBrasil, que recebe uma fra\u00e7\u00e3o muito pequena desse movimento. No entanto, o fluxo\n\u00e9 suficiente para gerar sobrecarga no aparato estatal e tens\u00e3o entre locais e\nmigrantes. A governadora Suely Campos, do PP (partido de Bolsonaro at\u00e9 janeiro\nde 2018), culpa os venezuelanos pela m\u00e1 qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos e pela\ncriminalidade em sua gest\u00e3o. O clima de tens\u00e3o entre brasileiros e venezuelanos\n\u00e9 alimentado por essa ret\u00f3rica xen\u00f3foba, e j\u00e1 gerou epis\u00f3dios de viol\u00eancia.", "source": {"name": "Carta Capital", "url": "https://www.cartacapital.com.br/revista/1018/ataques-a-venezuelanos-em-roraima-mostram-como-a-xenofobia-se-alimenta"}}, {"title": "Mais de 1200 venezuelanos deixam o Brasil ap\u00f3s ataques xen\u00f3fobos em Roraima", "image": "http://www.justificando.com/wp-content/uploads/2018/08/venezuelanos-deixam-o-brasil-apo%CC%81s-ataque-1.png", "text": "A cidade de Pacaraima, em Roraima, pr\u00f3xima \u00e0 fronteira com a Venezuela, passou\npor um surto de ataques xen\u00f3fobos e viveu momentos de tens\u00e3o, com confrontos\nentre moradores locais e imigrantes venezuelanos, cujos acampamentos improvisados\nforam incendiados e destru\u00eddos. Depois dos epis\u00f3dios de agress\u00f5es a imigrantes\npor moradores brasileiros da cidade, 1200 venezuelanos retornaram ao seu pa\u00eds\nde origem.", "source": {"name": "Justificando", "url": "http://www.justificando.com/2018/08/20/mais-de-1200-venezuelanos-deixam-o-brasil-apos-ataques-xenofobos-em-roraima/"}}, {"title": "Em S\u00e3o Paulo, imigrantes que trabalham como dom\u00e9sticas vivem condi\u00e7\u00f5es de escravid\u00e3o", "image": "http://www.justificando.com/wp-content/uploads/2018/03/Em-S%C3%A3o-Paulo-imigrantes-que-trabalham-como-dom%C3%A9sticas-vivem-condi%C3%A7%C3%B5es-de-escravid%C3%A3o.jpg", "text": "O n\u00famero de mulheres imigrantes e refugiadas em condi\u00e7\u00f5es semelhantes \u00e0\nescravid\u00e3o na cidade de S\u00e3o Paulo vem aumentando. Uma pesquisa lan\u00e7ada em\nfevereiro pelo Centro de Direitos Humanos e Cidadania do Imigrante (CDHIC) aponta\nque, das 18 trabalhadoras dom\u00e9sticas estrangeiras entrevistas, todas eram\nsubmetidas a condi\u00e7\u00f5es prec\u00e1rias no ambiente de trabalho. Mulheres de sete\nnacionalidades diferentes, com destaque para as haitianas, participaram do\nestudo.", "source": {"name": "Justificando", "url": "http://www.justificando.com/2018/03/16/em-sao-paulo-imigrantes-que-trabalham-como-domesticas-vivem-condicoes-de-escravidao/"}}, {"title": "A jornada de uma boliviana, do trabalho escravo \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo", "image": "https://ichef.bbci.co.uk/news/660/cpsprodpb/335B/production/_101174131_boliviana-1.jpg", "text": "Imigrante conta como chegou a S\u00e3o Paulo com a promessa de que trabalharia como\nempregada dom\u00e9stica. Por\u00e9m, foi escrava por um ano, trabalhando sem receber\nsal\u00e1rio e sem poder sair de uma oficina de costura na zona norte. Essa\ntrajet\u00f3ria tem sido comum entre muitos imigrantes e refugiados que chegam em S\u00e3o\nPaulo. Com dificuldades para se manter, eles acabam engrossando as fileiras de\nmovimentos sociais de moradia e lotando quartos em ocupa\u00e7\u00f5es da cidade.", "source": {"name": "BBC Brasil", "url": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-44009360"}}]}, {"utter": "As minorias t\u00eam que se curvar \u00e0s maiorias", "context": "Jair Bolsonaro, em com\u00edcio em Campina Grande-PB", "bible": "O Senhor guarda os estrangeiros; sust\u00e9m o \u00f3rf\u00e3o e a vi\u00fava, mas transtorna o caminho dos \u00edmpios.", "ref": "Salmos 146:9", "image": "/static/maos-dadas.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/QKwJHn25gRo", "rants": [{"text": "Nem pra procriadores [os quilombolas] servem mais", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yabLVrYCvdo"}}, {"text": "Eu n\u00e3o empregaria [mulheres e homens] com o mesmo sal\u00e1rio", "source": {"name": "Huffington Post Brasil", "url": "https://www.huffpostbrasil.com/2018/08/18/bolsonaro-afirmou-sim-que-nao-empregaria-mulher-com-mesmo-salario-de-homem_a_23504540/"}}], "events": [{"title": "Apoiadores de Bolsonaro amea\u00e7am linchar jovem negro no Guaruj\u00e1", "image": "https://ponte.org/wp-content/uploads/2018/10/adolescente-preso-guaruj%C3%A1.jpg", "text": "Mulher negra que criticou banhistas por agredirem jovem foi amea\u00e7ada e xingada; \u2018no dia 1\u00ba de janeiro isso vai acabar\u2019, disse um deles.", "source": {"name": "SP)", "url": "https://ponte.org/apoiadores-de-bolsonaro-ameacam-linchar-jovem-negro-n-o-guaruja/"}}, {"title": "M\u00e9dica em Natal-RN rasga receita de paciente idoso depois de ele dizer que n\u00e3o votaria em Bolsonaro", "image": "http://mossorohoje.com.br:8000/arquivos/materia/2018-10/24523-1.jpg", "text": "A infectologista recebeu o idoso de 72 anos e pediu para que o aguardasse. Ao\nretornar com a receita em m\u00e3os, perguntou em quem ele iria votar, em Haddad ou\nBolsonaro. O senhor respondeu que votaria em Haddad. Ap\u00f3s sua resposta, a m\u00e9dica\nteria dito: \"Ent\u00e3o pronto, eu vou rasgar sua receita\", rasgou e saiu, informou\no SindSa\u00fade-RN em comunicado.", "source": {"name": "Mossor\u00f3 Hoje", "url": "http://mossorohoje.com.br/noticias/24523/medica-rasga-receita-de-paciente-apos-o-mesmo-dizer-que-nao-votaria-em-bolsonaro-denuncia-sindsaude.htm"}}, {"title": "Jornalista \u00e9 agredida e amea\u00e7ada de estupro em Recife", "image": "http://www.diarioonline.com.br/app/painel/modulo-noticia/img/imagensdb/original/destaque-547037-jornalista-agredida.jpg", "text": "Uma jornalista foi agredida e amea\u00e7ada de estupro ao sair de uma zona eleitoral em Recife-PE. A mulher foi atacada por dois homens,um deles vetindo uma camiseta com a foto de Bolsonaro. Segundo a v\u00edtima, os agressores disseram que \u201cquando o comandante ganhasse, a imprensa toda ia morrer\u201d.", "source": {"name": "PE)", "url": "https://www.op9.com.br/pe/noticias/jornalista-e-agredida-e-ameacada-de-estupro-ao-sair-de-zona-eleitoral/"}}]}, {"utter": "Eu n\u00e3o corro esse risco por que meus filhos foram muito bem educados e n\u00e3o viveram em ambiente como lamentavelmente \u00e9 o seu", "context": "Bolsonaro, respondendo o que faria se seu filho se apaixonasse por uma mulher  negra", "bible": "Ninhada de cobras venenosas! Como \u00e9 que voc\u00eas podem dizer coisas boas se s\u00e3o maus! Pois a boca fala do qu\u00ea o cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 cheio.", "ref": "Mateus 12:34", "image": "/static/sinai.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/B-0zoMTdqqk&t=1s", "rants": [{"text": "Sou favor\u00e1vel \u00e0 tortura", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?time_continue=29&v=-fMdCwlwg8E"}}, {"text": "Temos que acabar com o mimimi, com essa hist\u00f3ria de feminic\u00eddio. Com arma na cintura vai ter \u00e9 homic\u00eddio.", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?time_continue=16&v=2brqjEoC4Fc?"}}, {"text": "N\u00e3o vou combater nem discriminar, mas, se eu vir dois homens se beijando na rua, vou bater", "source": {"name": "Folha de S\u00e3o Paulo", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/fsp/cotidian/ff1905200210.htm"}}], "events": [{"title": "Gays, negros e ind\u00edgenas j\u00e1 sentem nas ruas o medo de um governo Bolsonaro", "image": "http://to-do/", "text": "Epis\u00f3dios de intimida\u00e7\u00e3o aumentam ansiedade entre grupos que se sentem vulner\u00e1veis\npor discursos feitos no passado, e hoje negados, pelo candidato.", "source": {"name": "El Pa\u00eds", "url": "https://brasil.elpais.com/brasil/2018/10/18/politica/1539891924_366363.html"}}, {"title": "Por pol\u00edtica, crian\u00e7a negra \u00e9 amea\u00e7ada em escola", "image": "http://imgsapp.diariodepernambuco.com.br/app/noticia_127983242361/2018/10/20/766006/20181020123108507954e.jpg", "text": "Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do resultado do primeiro turno, um menino disse: \u201cAyanna, aqui n\u00e3o \u00e9 lugar para voc\u00ea. Voc\u00ea n\u00e3o vai poder estudar mais nesta escola porque n\u00e3o combina com sua cor. Sua fam\u00edlia \u00e9 negra e voc\u00eas t\u00eam que viver separados de n\u00f3s. Bolsonaro j\u00e1 ganhou e garantiu que vai resolver essa mistura. Se seus pais vierem falar merda, a gente mete bala\u201d.", "source": {"name": "Di\u00e1rio de Pernambuco", "url": "http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/politica/2018/10/20/interna_politica,766006/por-politica-crianca-negra-e-ameacada-em-escola.shtml"}}]}, {"utter": "O erro da ditadura foi torturar e n\u00e3o matar", "context": "Jair Bolsonaro, em entrevista \u00e0 r\u00e1dio Jovem Pan", "bible": "A pessoa boa tira o bem do seu dep\u00f3sito de coisas boas, e a pessoa m\u00e1 tira o mau do seu dep\u00f3sito de coisas m\u00e1s.", "ref": "Mateus 12:35", "image": "/static/jordao.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/4z6znfxKVzk", "rants": [{"text": "Se n\u00e3o se cuidou, o problema \u00e9 dele", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ff80YSpuAsE"}}, {"text": "A PM devia ter matado 1.000 e n\u00e3o 111 presos (sobre o massacre do Carandir\u00fa)", "source": {"name": "Folha de S\u00e3o Paulo", "url": "http://acervo.folha.com.br/fsp/1997/10/03/264/"}}], "events": [{"title": "Jovens intimidam grupo pr\u00f3-Haddad no metr\u00f4 em S\u00e3o Paulo aos gritos de \"\u00d4 bicharada toma cuidado, o Bolsonaro vai matar viado\"", "image": "https://www.revistaforum.com.br/wp-content/uploads/2018/10/palmeirenses.jpg", "text": "No domingo 30, na esta\u00e7\u00e3o S\u00e9 do Metr\u00f4, em S\u00e3o Paulo, um grupo de pessoas, com\nmaioria de homens vestidos com uniformes do Palmeiras foram flagrados cantando:\n\u201c\u00d4 bicharada toma cuidado, o Bolsonaro vai matar viado\u201d.", "source": {"name": "Youtube", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eDlNP8bTfmE"}}, {"title": "12h depois do primeiro turno, come\u00e7am a aparecer pixa\u00e7\u00f5es de cunho racista, machista e homof\u00f3bico em institui\u00e7\u00f5es de ensino", "image": "https://img.jovempan.uol.com.br/uploads/2018/10/bolsonaro-2.jpg", "text": "Muitas mensagens machistas, racistas, homof\u00f3bicas e preconceituosas contra\ndiferentes grupos t\u00eam se espalhado pelas faculdades, universidades e escolas de\ntodo o pa\u00eds. Em um local onde o debate e a troca de ideias deveria imperar, o\nque parece dominar \u00e9 a ignor\u00e2ncia e falta de di\u00e1logo.", "source": {"name": "Jovem Pan", "url": "https://jovempan.uol.com.br/eleicoes-2018/presidenciais/instituicoes-de-ensino-sao-pichadas-com-frases-preconceituosas-em-todo-brasil.html"}}, {"title": "Eleitores de Bolsonaro espancam servidora p\u00fablica por criticar Bolsonaro", "image": "https://img.estadao.com.br/resources/jpg/8/3/1539308580038.jpg", "text": "Segundo boletim de ocorr\u00eancia, eleitora de Ciro Gomes e apoiadora do movimento #EleN\u00e3o\ntomou socos e teve o bra\u00e7o quebrado ap\u00f3s ser questionada por que n\u00e3o votava em\nBolsonaro.", "source": {"name": "Folha de S\u00e3o Paulo)", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/10/servidora-publica-e-espancada-em-pe-apos-criticar-bolsonaro.shtml"}}]}, {"utter": "O trabalhador um dia vai ter que decidir: menos direitos e emprego, ou todos os direitos e desemprego", "context": "Bolsonaro, em entrevista \u00e0 r\u00e1dio Jovem Pan", "bible": "Serpentes, ra\u00e7a de v\u00edboras! Como escapareis da condena\u00e7\u00e3o do inferno?", "ref": "Mateus 23:33", "image": "/static/mao.jpg", "youtube": "https://www.youtube.com/embed/dvaYrw1hkjg", "rants": [], "events": [{"title": "Bolsonaro emprega servidora fantasma que vendia a\u00e7a\u00ed em Angra durante o expediente", "image": "https://static.congressoemfoco.uol.com.br/2017/12/Jair-Bolsonaro.jpg", "text": "Bolsonaro empregava funcion\u00e1ria que vendia a\u00e7a\u00ed em Angra dos Reis durante o expediente, apesar de lotada no gabinete do parlamentar em Bras\u00edlia. A funcion\u00e1ria se demitiu ap\u00f3s reportagem da Folha, meses ap\u00f3s a primeira den\u00fancia publicada pelo jornal.", "source": {"name": "Folha de S\u00e3o Paulo", "url": "https://www1.folha.uol.com.br/poder/2018/08/assessora-fantasma-de-bolsonaro-continua-vendendo-acai-em-horario-de-expediente.shtml"}}, {"title": "Filho de Bolsonaro aumenta patrim\u00f4nio em 432% em 4 anos", "image": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/ae/2018/08/20/7mar2018---flavio-bolsonaro-na-frente-e-eduardo-bolsonaro-durante-cerimonia-de-filiacao-de-jair-bolsonaro-ao-psl-em-brasilia-1534777664559_615x300.jpg", "text": "Bolsonaro e os dois filhos pol\u00edticos (Fl\u00e1vio e Eduardo, eleitos senador e \ndeputado federal, repectivamente) tiveram uma evolu\u00e7\u00e3o patrimonial elevada nos \n\u00faltimos anos, de acordo com a declara\u00e7\u00e3o de bens apresentada ao TSE. Jair \nBolsonaro ampliou os bens em 168% desde 2006; Eduardo, 432% desde 2014, e \nFl\u00e1vio, 55% desde 2010. Os integrantes da fam\u00edlia ampliaram o patrim\u00f4nio \nbasicamente com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis: casas e apartamentos.", "source": {"name": "UOL", "url": "https://noticias.uol.com.br/politica/eleicoes/2018/noticias/2018/08/20/filho-de-bolsonaro-aumenta-patrimonio-em-432-em-4-anos.htm?cmpid=copiaecola"}}]}]